[{"id":0,"question":"Parzyste kości twarzoczaszki to:","answers":[{"answer":"Łzowe","isTrue":false},{"answer":"Nosowe","isTrue":false},{"answer":"Jarzmowe","isTrue":false},{"answer":"Skroniowe","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Kanał tętnicy szyjnej zawiera:","answers":[{"answer":"Żyłę szyjną wewnętrzną","isTrue":false},{"answer":"Splot żylny szyjno-tętniczy","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę szyjną zewnętrzną","isTrue":false},{"answer":"Tętnicę szyjną wewnętrzną","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"Dół tylny czaszki zawiera:","answers":[{"answer":"Rdzeń przedłużony","isTrue":false},{"answer":"Nerw VI","isTrue":false},{"answer":"Most","isTrue":false},{"answer":"Nerw V","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Na powierzchni zewnętrznej trzonu żuchwy znajduje się","answers":[{"answer":"Kolec bródkowy","isTrue":false},{"answer":"Guzowatość bródkowa","isTrue":false},{"answer":"Bruzda żuchwowo-gnykowa","isTrue":false},{"answer":"Otwór bródkowy","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Wybierz prawdziwe:","answers":[{"answer":"W bocznej części powierzchni oczodołowej kości czołowej znajduje się dół gruczołu łzowego.","isTrue":false},{"answer":"Na bocznych powierzchniach trzonu kości klinowej znajdują się bruzdy tętnicy szyjnej.","isTrue":false},{"answer":"Puszka sitowa jest największą komórką sitową.","isTrue":false},{"answer":"Dołek skalisty zawiera zwój skalisty nerwu podjęzykowego.","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Młoteczek składa się z:","answers":[{"answer":"Głowy","isTrue":false},{"answer":"Trzonu","isTrue":false},{"answer":"Rękojeści","isTrue":false},{"answer":"Odnogi","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"W szczęce wyróżniamy :","answers":[{"answer":"Wyrostek jarzmowy","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek czołowy","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek zębodołowy","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek podniebienny","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Oczodół komunikuje się przez szczelinę oczodołową dolną z :","answers":[{"answer":"Dołem środkowym czaszki","isTrue":false},{"answer":"Dołem podskroniowym","isTrue":false},{"answer":"Dołem skroniowym","isTrue":false},{"answer":"Dołem skrzydłowo-podniebiennym","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Ścianę przednia dołu skrzydłowo-podniebiennego tworzą:","answers":[{"answer":"Wyrostek oczodołowy kości podniebiennej","isTrue":false},{"answer":"Wyrostek skrzydłowy kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"Trzon szczęki","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnia szczękowa skrzydła większego kości klinowej","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Zawartość dołu skroniowego:","answers":[{"answer":"Mięsień skroniowy","isTrue":false},{"answer":"Naczynia skroniowe powierzchowne","isTrue":false},{"answer":"Naczynia skroniowe głębokie","isTrue":false},{"answer":"Gałąź jarzmowo-twarzowa nerwu jarzmowego","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Komunikacja dołu skrzydłowo-podniebiennego:","answers":[{"answer":"Z dołem środkowym czaszki przez otwór owalny","isTrue":false},{"answer":"Z oczodołem przez szczelinę oczodołową dolną","isTrue":false},{"answer":"Z kanałem żuchwy przez otwór żuchwy","isTrue":false},{"answer":"Z otworem poszarpanym przez kanał skrzydłowy.","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Przykładem szwu piłowatego jest:","answers":[{"answer":"Szew strzałkowy","isTrue":false},{"answer":"Szew węgłowy","isTrue":false},{"answer":"Szew wieńcowy","isTrue":false},{"answer":"Szew podniebienny pośrodkowy","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Przez część boczną (tylną) otworu szyjnego nie przechodzi:","answers":[{"answer":"Tętnica oponowa tylna","isTrue":false},{"answer":"Nerw błędny","isTrue":false},{"answer":"Gałąź oponowa nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"Nerw dodatkowy","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Zawartość przedniego dołu czaszki:","answers":[{"answer":"Płaty czołowe półkul mózgowych","isTrue":false},{"answer":"Opuszki węchowe","isTrue":false},{"answer":"Pasma węchowe","isTrue":false},{"answer":"Naczynia oponowe przednie","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Przez szczelinę skalisto-bębenkową przechodzą:","answers":[{"answer":"naczynia bębenkowe przednie","isTrue":false},{"answer":"gałąź uszna nerwu błędnego","isTrue":false},{"answer":"więzadło przednie młoteczka","isTrue":false},{"answer":"więzadło górne młoteczka","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Przewód słuchowy wewnętrzny zawiera:","answers":[{"answer":"płyn mózgowo-rdzeniowy","isTrue":false},{"answer":"zwój przedsionkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw przedsionkowo-ślimakowy","isTrue":false},{"answer":"wypustki opon mózgowych","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Nieprawdą jest, że kanał podniebienny większy zawiera:","answers":[{"answer":"tętnicę podniebienną zstępującą","isTrue":false},{"answer":"gałęzie nosowe tylne górne ze zwoju skrzydłowo-podniebiennego","isTrue":false},{"answer":"gałęzie nosowe tylne ze zwoju skrzydłowo-podniebiennego","isTrue":false},{"answer":"tętnicę klinowo-podniebienną","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Nieprawdą jest, że:","answers":[{"answer":"do przewodu nosowego środkowego uchodzą komórki sitowe przednie","isTrue":false},{"answer":"z dołem skrzydłowo-podniebiennym jama nosowa łączy się przez otwór klinowo-podniebienny","isTrue":false},{"answer":"nozdrza tylne ograniczone są od góry przez trzon kości klinowej i skrzydła lemiesza","isTrue":false},{"answer":"nozdrza tylne ograniczone są od boków przez blaszki przyśrodkowe wyrostków skrzydłowatych kości klinowej","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Dół podskroniowy zawiera:","answers":[{"answer":"mięśnie skrzydłowe: przyśrodkowy i boczny","isTrue":false},{"answer":"strunę bębenkową","isTrue":false},{"answer":"splot żylny skrzydłowy","isTrue":false},{"answer":"gałąź jarzmowo-skroniową nerwu jarzmowego","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Do splotu bębenkowego nie dochodzą:","answers":[{"answer":"nerwy szyjno-bębenkowe","isTrue":false},{"answer":"struna bębenkowa","isTrue":false},{"answer":"nerw bębenkowy","isTrue":false},{"answer":"nerw skalisty mniejszy","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Kanał żuchwy zawiera:","answers":[{"answer":"tętnicę zębodołową dolną","isTrue":false},{"answer":"żyłę zębodołową dolną","isTrue":false},{"answer":"nerw zębodołowy dolny","isTrue":false},{"answer":"nerw żuchwowo-gnykowy","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Wybierz kości tworzące przegrodę nosa:","answers":[{"answer":"kość sitowa","isTrue":false},{"answer":"szczęka","isTrue":false},{"answer":"lemiesz","isTrue":false},{"answer":"kość podniebienna","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Do kości twarzoczaszki należy:","answers":[{"answer":"ossa nasalia","isTrue":false},{"answer":"ossa lacrimalia","isTrue":false},{"answer":"ossa zygomatica","isTrue":false},{"answer":"os ethmoidale","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"W części bocznej kości potylicznej wyróżnia się:","answers":[{"answer":"kanał kłykciowy","isTrue":false},{"answer":"kanał nerwu podjęzykowego","isTrue":false},{"answer":"wcięcie szyjne","isTrue":false},{"answer":"Bruzdę tętnicy potylicznej","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Dół skrzydłowo-podniebienny ma bezpośrednie połączenia z:","answers":[{"answer":"jamą nosową","isTrue":false},{"answer":"dołem środkowy czaszki","isTrue":false},{"answer":"oczodołem","isTrue":false},{"answer":"jamą ustną","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Na skrzydle większym kości klinowej wyróżnia się następujące powierzchnie:","answers":[{"answer":"facies cerebralis","isTrue":false},{"answer":"facies temporalis","isTrue":false},{"answer":"facies infratemporalis","isTrue":false},{"answer":"facies orbitalis","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Do elementów budowy kości sitowej należą – zaznacz prawidłowe odpowiedzi:","answers":[{"answer":"skrzydła grzebienia koguciego","isTrue":false},{"answer":"małżowina nosowa górna","isTrue":false},{"answer":"małżowina nosowa środkowa","isTrue":false},{"answer":"małżowina nosowa dolna","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"Kość ciemieniowa łączy się z – zaznacz prawidłowe odpowiedzi:","answers":[{"answer":"kością czołową","isTrue":false},{"answer":"kością potyliczną","isTrue":false},{"answer":"kością skroniową","isTrue":false},{"answer":"kością klinową","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Bocznym ograniczeniem jamy nosowej jest:","answers":[{"answer":"małżowina nosowa dolna","isTrue":false},{"answer":"trzon kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"blaszka przyśrodkowa wyrostka szydłowatego kości klinowej","isTrue":false},{"answer":"ściana boczna błędnika kości sitowej","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Kość czołowa składa się z:","answers":[{"answer":"łuski czołowej","isTrue":false},{"answer":"części oczodołowej","isTrue":false},{"answer":"części nosowej","isTrue":false},{"answer":"części skroniowej","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"Kość czołowa ogranicza:","answers":[{"answer":"dół przedni czaszki","isTrue":false},{"answer":"oczodół","isTrue":false},{"answer":"dół skroniowy","isTrue":false},{"answer":"dół zażuchwowy","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"Część bębenkowa kości skroniowej:","answers":[{"answer":"tworzy przednią ścianę przewodu słuchowego zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"współtworzy górną ścianę przewodu słuchowego zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"współtworzy tylną ścianę przewodu słuchowego zewnętrznego","isTrue":false},{"answer":"Jej przód przylega do części sutkowej","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Przez rozwór kanału nerwu twarzowego przechodzi:","answers":[{"answer":"nerw skalisty mniejszy","isTrue":false},{"answer":"gałąź skalista tętnicy oponowej środkowej","isTrue":false},{"answer":"tętnica bębenkowa górna od tętnicy oponowej środkowej","isTrue":false},{"answer":"nerw skalisty większy","isTrue":false}]},{"id":33,"question":"Nieprawdą jest:","answers":[{"answer":"dołeczki ziarenkowate są położone w pobliżu bruzdy zatoki strzałkowej dolnej","isTrue":false},{"answer":"przez otwór owalny przechodzi nerw szczękowy","isTrue":false},{"answer":"lejek sitowy to wspólne ujście komórek sitowych przednich i tylnych","isTrue":false},{"answer":"łęk klinowy łączy skrzydła mniejsze kości klinowej","isTrue":false}]},{"id":34,"question":"Otwory sutkowe zawierają:","answers":[{"answer":"żyłę wypustową sutkową","isTrue":false},{"answer":"tętnicę rylcowo-sutkową","isTrue":false},{"answer":"gałąź sutkową tętnicy potylicznej","isTrue":false},{"answer":"naczynia bębenkowe przednie","isTrue":false}]},{"id":35,"question":"Prawdą jest:","answers":[{"answer":"przez otwór rylcowo-sutkowy z czaszki wychodzi nerw twarzowy, a do czaszki wchodzi tętnica rylcowo-sutkowa","isTrue":false},{"answer":"kanał mięśniowo-trąbkowy jest podzielony chrzęstną przegrodą na półkanał mięśnia naprężającego błonę bębenkową i półkanał trąbki słuchowej","isTrue":false},{"answer":"dołek skalisty zawiera zwój skalisty nerwu językowo-gardłowego","isTrue":false},{"answer":"kanalik ślimaka zawiera przewód śródchłonkowy i żyłę kanalika ślimaka","isTrue":false}]},{"id":36,"question":"W jamie bębenkowej znajdują się:","answers":[{"answer":"kosteczki słuchowe","isTrue":false},{"answer":"gałąź szyjno-bębenkowa tętnicy szyjnej wewnętrznej","isTrue":false},{"answer":"struna bębenkowa","isTrue":false},{"answer":"mięsień napinacz błony bębenkowej","isTrue":false}]},{"id":37,"question":"Z czym komunikuje się zatoka klinowa?","answers":[{"answer":"z oczodołem przez otwór sitowy tylny","isTrue":false},{"answer":"z jamą ustną przez otwór przysieczny","isTrue":false},{"answer":"z jamą nosową (z zachyłkiem klinowo-sitowym)","isTrue":false},{"answer":"z lejkiem sitowym","isTrue":false}]},{"id":38,"question":"Kość klinowa:","answers":[{"answer":"jej trzon posiada pięć ścian","isTrue":false},{"answer":"grzebień klinowy łączy się z blaszką pionową kości sitowej","isTrue":false},{"answer":"skrzydło mniejsze jest przebite przez otwór okrągły","isTrue":false},{"answer":"u podstawy wyrostka skrzydłowatego leży dół łódkowaty","isTrue":false}]},{"id":39,"question":"Dół przedni czaszki zawiera:","answers":[{"answer":"tętnice szyjne wewnętrzne","isTrue":false},{"answer":"zatoki jamiste","isTrue":false},{"answer":"Międzymózgowie","isTrue":false},{"answer":"nerwy skaliste więszke i mniejsze","isTrue":false}]},{"id":40,"question":"Kość łzowa:","answers":[{"answer":"posiada powierzchnię boczną oczodołową","isTrue":false},{"answer":"tworzy ścianę boczną jamy nosowej","isTrue":false},{"answer":"posiada grzebień łzowy tylny","isTrue":false},{"answer":"posiada brzeg przyśrodkowy","isTrue":false}]},{"id":41,"question":"Prawdą o kości podniebiennej jest, że:","answers":[{"answer":"przechodzi przez nią wcięcie klinowo-nosowe (sphenonasale notch, incisura sphenonasalis)","isTrue":false},{"answer":"w blaszce poziomej i blaszce pionowej wyróżniamy tyle samo powierzchni","isTrue":false},{"answer":"przez kanał podniebienny większy przechodzi tętnica podniebienna wstępująca","isTrue":false},{"answer":"podstawa wyrostka piramidowego zawiera otwór podniebieny większy","isTrue":false}]},{"id":42,"question":"Przez fissura orbitalis superior nie przechodzi:","answers":[{"answer":"n. II","isTrue":false},{"answer":"n. III","isTrue":false},{"answer":"n. V2","isTrue":false},{"answer":"n. VI","isTrue":false}]},{"id":43,"question":"Oczodół komunikuje się z:","answers":[{"answer":"Dołem podskroniowym","isTrue":false},{"answer":"Dołem skrzydłowo-podniebiennym","isTrue":false},{"answer":"Dołem środkowym czaszki","isTrue":false},{"answer":"Dołem przednim czaszki","isTrue":false}]},{"id":44,"question":"86. W ścianie bocznej zatoki jamistej znajdziesz:","answers":[{"answer":"n. okoruchowy","isTrue":false},{"answer":"n. odwodzący","isTrue":false},{"answer":"n. V1, V2","isTrue":false},{"answer":"splot współczulny t. szyjnej wewn. (splot jamisty)","isTrue":false}]},{"id":45,"question":"Prawdą o ścianach jamy bębenkowej jest:","answers":[{"answer":"ściana przyśrodkowa inaczej nazywana jest błoniastą","isTrue":false},{"answer":"ściana przednia oddziela jamę bębenkową od kanału t. szyjnej","isTrue":false},{"answer":"ściana dolna jest inaczej nazywana ścianą t. szyjnej","isTrue":false},{"answer":"Okienko przedsionka prowadzi z jamy bębenkowej do przedsionka błędnika kostnego","isTrue":false}]},{"id":46,"question":"Zatoka szczękowa:","answers":[{"answer":"Jest największą z zatok","isTrue":false},{"answer":"Leży w wyrostku czołowym szczęki","isTrue":false},{"answer":"Otwiera się rozworem szczękowym na przyśrodkowej powierzchni szczęki","isTrue":false},{"answer":"Uchodzi do przewodu nosowego górnego","isTrue":false}]},{"id":47,"question":"Dół środkowy czaszki komunikuje się na dwa sposoby (dwoma różnymi połączeniami) z:","answers":[{"answer":"Kanałem tętnicy szyjnej","isTrue":false},{"answer":"Dołem podskroniowym","isTrue":false},{"answer":"Dołem skrzydłowo-podniebiennym","isTrue":false},{"answer":"Oczodołem","isTrue":false}]},{"id":48,"question":"Zawartość dołu tylnego czaszki:","answers":[{"answer":"n. czaszkowe VI-XII","isTrue":false},{"answer":"t. szyjna wewnętrzna","isTrue":false},{"answer":"kresomózgowie","isTrue":false},{"answer":"zatoka strzałkowa górna","isTrue":false}]},{"id":49,"question":"Staw skroniowo-żuchwowy:","answers":[{"answer":"Więzadło skroniowo-żuchwowe składa się z więzadła bocznego i przyśrodkowego","isTrue":false},{"answer":"Powierzchnie stawowe są pokryte chrząstką włóknistą","isTrue":false},{"answer":"Ruchy zawiasowe w piętrze dolnym","isTrue":false},{"answer":"Ruchy saneczkowe w piętrze górnym","isTrue":false}]}]